\section*{Aufgabe 2 - Bayes Decision Theory}
In der Aufgabe geht es um die Überwachung des Frankfurter Flughafens. Dabei werden Personen automatisch erkannt um gesuchte Personen zu identifizieren. Eine Person kann demnach gesucht oder nicht gesucht werden. Wir verwenden dafür die Abkürzungen
\begin{itemize}
	\item[] \textbf{g} = gesucht
	\item[] \textbf{ng} = nicht gesucht.
\end{itemize}
Zudem kann eine Person von dem System entweder als gesuchte Person erkannt werden oder nicht:
\begin{itemize}
	\item[] \textbf{e} = als gesuchte Person erkannt
	\item[] \textbf{ne} = nicht erkannt.
\end{itemize}
Aus dem Text ließen sich folgende Wahrscheinlichkeiten ablesen:
\begin{align*}
	P(e|g) &= 0,9 \\
	P(e|ng) &= 0,006 \\
	Gesamtanzahl Personen &= 115.000 \\
	P(g) &= \frac{120}{115.000} \approx 0,001 \\
	P(ng) &= \frac{115.000 - 120}{115.000} \approx 0,999
\end{align*}
a) Es werden am Tag 690 Personen vom System erkannt, obwohl sie nicht gesucht werden.
\begin{align*}
	P(e|ng) \cdot Personen = 0,006 \cdot 115.000 = 690
\end{align*}
\newline
b) Es werden täglich $P(g) \approx 0,1\%$ der Personen gesucht. \\
\newline
c) Die Wahrscheinlichkeit, dass eine als gesucht erkannte Person tatsächlich gesucht wird liegt bei 13\% .
\begin{align*}
	P(g|e) &= \frac{P(e|g)\cdot P(g)}{P(e)} \\
		   &= \frac{0,9 \cdot 0,001}{0,0069} \\
		   &= 0,13
\end{align*} 
mit
\begin{align*}
P(e) &= P(e\cap g)+P(e \cap ng) \\
     &= P(e|g) \cdot p(g) + P(e|ng) \cdot P(ng) \\
     &= 0,9 \cdot 0,001 + 0,006 \cdot 0,999 \\
     &= 0,0069
\end{align*}
\newline
d) Der Naive Bayes Klassifikator entscheidet sich für C1, wenn gilt
\begin{align*}
	P(C1|x) > P(C2|x) \Leftrightarrow \frac{P(x|C1)}{P(x|C2)} > \frac{P(C2)}{P(C1)} = \lambda.
\end{align*}
In unserem Fall ist C1 = gesuchte Person und C2 = nicht gesuchte Person. Die Entscheidungsgrenze liegt demnach bei
\begin{align*}
	\lambda = \frac{P(ng)}{P(g)} = \frac{0,999}{0,001} = 999.
\end{align*}
Für den Fall, dass das System Alarm schlägt (x = e), entscheidet der Naive Bayes Klassifikator sich auf Grund von
\begin{align*}
	\frac{P(e|g)}{P(e|ng)} = \frac{0,9}{0,006} = 150 < 999
\end{align*}
gegen C1, also dafür, dass Person nicht gesucht wird. Das ist allerdings offensichtlich nicht immer richtig. \\
\newline
e) Allgemein gilt, dass die Summe der a priori Wahrscheinlichkeiten 1 beträgt. Mit $P(g)=0,001$ und $P(ng)=0,999$ trifft das auch hier zu. \\
